\chapter{Kutatás eredményei}
\paragraph{}
A kutatásom azt vizsgálta, hogy a C++ nyelv legújabb szabványának segítségével miként lehet párhuzamos algoritmusok és a hozzájuk szükséges szálbiztos adatszerkezeteket implementálni. Elemzés céljából a sor adatszerkezetet és két sztringalgoritmust, a szuffix tömb előállítást és a Burrows-Wheeler transzformációt választottam.
\paragraph{}
A zárolást használó adatszerkezetek megvalósítása lehetséges, a nyelv támogatja a szinkronizációhoz szükséges adatszerkezeteket, melyek hatékonyan működnek és platformfüggetlenek. Ez utóbbi fontos, mert így az elkészült forráskód hordozhatóságát és karbantarthatóságát jelentősen növeli.
\paragraph{}
A szabvány szintén támogatja az atomikus műveleteket, melyekkel zárolásmentes algoritmusok is megvalósíthatóak. Egyetlen probléma a nyelv memóriakezeléséből fakad, a programozónak kell felszabadítani a nem használt memóriát, ez azonban veszélyes több szálon történő végrehajtás esetén. A megoldást a következő szabványban bevezetett atomikus osztott memóriakezelés jelenti majd.
\paragraph{}
A többszálú feldolgozás, valamint a párhuzamos algoritmusok implementálása könnyű, a nyelv megadja a lehetőséget az aszinkron függvényhíváshoz, illetve az új szálak indítására. Az szálak közötti kommunikáció szinkronizációja a programozó feladata, így hozzáértést igényel.
\paragraph{}
A 2017-ben bevezetett szabvány lehetőséget ad arra, hogy beépített algoritmusok párhuzamosan hajtódjanak végre. A nyelv sztenderd könyvárai még nem támogatják őket, helyette mások által elkészített implementációkat tudunk használni. Ezek nagy előnye, hogy jól optimalizáltak és jobb eredményeket tudunk elérni velük, mint a saját párhuzamos implementációval,  mellette könnyebben használható, elrejti a programozó elől a tényleges párhuzamos implementációt, azonban feltételei vannak, hogy mikor használható, melyre a fejlesztőnek kell odafigyelni-e
